最先入洞最後離開 澳救人英雄喪父

最先入洞最後離開 澳救人英雄喪父

哈里斯

參與拯救行動的90人潛水隊中唯一醫生、來自南澳阿德萊德的哈里斯（Richard Harris）獲捧為功臣，他既是先鋒，率先下水為13人作逃生前的體檢，又「殿後」至眾人脫險才離開。但未及休息和慶賀，哈里斯就接到喪父的噩耗，又得趕回家奔喪。

決定眾人「出關」次序

53的哈里斯任麻醉科醫生，同僚形容他善良寡言，公餘是有30年經驗的資深洞穴潛水家，這次奉其他國際專家「徵召」，取消假期到泰北幫忙。他肩負關鍵任務，就是負責深潛到洞穴深處，評估13名被困者的身體狀況，並決定眾人「出關」次序。

當局原計劃由健康狀況最好的先離開，但哈里斯反建議「先難後易」，趁水退和天氣狀況理想，由體質最弱的一批人以「半爬半潛」的方式先走，並為他們打鎮靜劑以防中途恐慌；首天展開行動已救出4名少年，往後拯救行動越來越順利，證明哈里斯判斷正確。

據澳洲外長畢曉普說，哈里斯至前日行動結束才最後一個潛離山洞，但他跟澳洲總理視像通話時就說，13名被困者及一直照顧他們的4名泰國海軍潛水員才是真英雄，「他們靠自己意志、自保安全脫險，若非他們自強，我們甚麼做不到」。

據知哈里斯動身到泰國時，其父健康未有異樣，暫未知死因，澳洲外長及他工作的醫院都對此表示哀悼。連同哈里斯在內，澳洲共19人參與這次拯救行動，政府計劃稍後嘉許他們。

法新社/澳洲《廣告人報》

上一則
獲救13歲順豐 自小成孤兒

下一則
下一則
服鎮靜劑「包裹」好 少年昏睡下被救出

獲救13歲順豐 自小成孤兒

服鎮靜劑「包裹」好少年昏睡下被救出

曲折如智利礦難 片商攞料籌拍電影

【泰洞救少足】泰插畫家一幅圖向各國救援英雄致敬

大致健康 兩人輕微肺炎獲救少年隔住玻璃報平安

點解香港冇人去幫手?

因為有你依種少少錢都拎唔到出黎買game嘅人係度令香港人三隻字係國際社會上蒙羞

西人真英雄

我地就以錢銀論英雄

真英雄，致敬

要返工不了

老豆唔會怪你